<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<DECR tipo='abre'>
<INFO>(ERRATA PUBLICADA NO DIÁRIO OFICIAL DE 27 DE FEVEREIRO DE 2014)</INFO>
<ID numeracao='40.418' data='25-02-2014'>DECRETO Nº 40.418, DE 25 DE FEVEREIRO DE 2014 </ID>
<CORPO>
<EM>Abre ao <DOC>Orçamento Fiscal do Estado</DOC>, relativo ao exercício de 2014, crédito suplementar no valor de <DIN>R$ 639.940,00</DIN>  em favor da <SECR>Secretaria da Fazenda</SECR>.</EM>
<ATRIB>GOVERNADOR DO ESTADO, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo inciso IV do art. 37 da <DOC tipo='constituição'>Constituição Estadual</DOC>, tendo em vista o disposto no inciso IV do art. 10 da <LE numeracao='15.202' data='17-12-2013'>Lei nº 15.202, de <DAT>17 de dezembro de 2013</DAT></LE>, e considerando a necessidade de reforçar dotação orçamentária insuficiente para atender despesas com a operacionalização do Órgão, não implicando acréscimo ao Orçamento vigente, uma vez que os recursos serão deduzidos de dotação disponível,</ATRIB>
<ORD>DECRETA: Art. 1º Fica aberto ao <DOC>Orçamento Fiscal do Estado</DOC>, relativo ao exercício de 2014, em favor da <SECR>SECRETARIA DA FAZENDA</SECR>, crédito suplementar no valor de <DIN>R$ 639.940,00</DIN>      (seiscentos e trinta e nove mil reais, novecentos e quarenta reais), destinado ao reforço da dotação orçamentária especificada no <DOC tipo='anexo'>Anexo I</DOC>. Art. 2º Os recursos necessários ao atendimento das despesas de que trata o art. 1º são os provenientes de anulação da dotação orçamentária especificada no <DOC tipo='anexo'>Anexo II</DOC>. Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação, retroagindo seus efeitos a <DAT>2 de janeiro de 2014</DAT>.</ORD>
</CORPO>
<FIN><ED>Palácio do Campo das Princesas</ED>, Recife, <DAT>25 de fevereiro do ano de 2014</DAT>, 197º da Revolução Republicana Constitucionalista e 192º da Independência do Brasil.</FIN>
<ASS><ASS_GOV>EDUARDO HENRIQUE ACCIOLY CAMPOS</ASS_GOV>  <CAR>Governador do Estado</CAR>
<ASS_OUTRO>PAULO HENRIQUE SARAIVA CÂMARA</ASS_OUTRO>
<ASS_OUTRO>FRANCISCO TADEU BARBOSA DE ALENCAR</ASS_OUTRO>
<ASS_OUTRO>FREDERICO DA COSTA AMÂNCIO</ASS_OUTRO></ASS>
<ERR>ERRATA No art. 3º do Decreto nº 40.418, de <DAT>25 de fevereiro de 2014</DAT>, queabre ao <DOC>Orçamento Fiscal do Estado</DOC>, relativo ao exercício de 2014, crédito suplementar no valor de <DIN>R$ 639.940,00</DIN>  em favor da <SECR>Secretaria da Fazenda</SECR>:       ONDE SE LÊ:        "Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação, retroagindo seus efeitos a <DAT>2 de janeiro de 2014</DAT>."      LEIA-SE:     "Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação, retroagindo seus efeitos a <DAT>1º de janeiro de 2014</DAT>."</ERR>
</DECR>