DECRETO Nº 40.647, DE 22 DE ABRIL DE 2014. Declara situação anormal, caracterizada como "Situação de Emergência", nas áreas dos Municípios do Sertão do Estado de Pernambuco afetadas por estiagem. O GOVERNADOR DO ESTADO, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelos incisos II e IV do art. 37 da Constituição Estadual e com base no disposto na Lei Federal nº 12.340, de 1º de dezembro de 2010, na Lei Federal nº 12.608, de 10 de abril de 2012, no Decreto Federal nº 7.257, de 4 de agosto de 2010, e na Instrução Normativa nº 001, de 24 de agosto de 2012, que dispõe sobre o Sistema Nacional de Proteção e Defesa Civil - SINPDEC, CONSIDERANDO que compete ao Estado a preservação do bem estar da população e das atividades socioeconômicas das regiões atingidas por eventos adversos, bem como a adoção imediata das medidas que se fizerem necessárias para, em regime de cooperação, combater situações emergenciais; CONSIDERANDO a redução das precipitações pluviométricas que assolam os Municípios do Estado para níveis sensivelmente inferiores aos da normal climatológica e a queda intensificada das reservas hídricas de superfície, provocada pela má distribuição pluviométrica; CONSIDERANDO os impactos ocasionados pelas perdas significativas na agropecuária da região atingida; CONSIDERANDO que os habitantes dos Municípios afetados não têm condições satisfatórias de superar os danos e os prejuízos provocados pelo evento adverso, haja vista a situação socioeconômica desfavorável da região, o que exige do Poder Executivo Estadual a adoção de medidas para restabelecer a normalidade; CONSIDERANDO que as áreas afetadas permanecem com os níveis das reservas hídricas bem abaixo das condições satisfatórias, com suas águas impróprias para o consumo humano; CONSIDERANDO, finalmente, o Parecer Técnico nº 002, datado de 16 de abril de 2014, elaborado pela Coordenadoria de Defesa Civil de Pernambuco - CODECIPE, DECRETA: Art. 1º Fica declarada a existência de situação anormal caracterizada como " Situação de Emergência ", em razão da estiagem, por um período de 180 (cento e oitenta dias), nos Municípios constantes no Anexo Único. Parágrafo único. A declaração da situação de anormalidade que trata o caput é válida apenas para as áreas dos Municípios constantes do Anexo Único comprovadamente afetadas pelo desastre, conforme prova documental estabelecida pelos respectivos Formulários de Informações do Desastre - FIDE. Art. 2º Os órgãos estaduais localizados nas áreas atingidas, e competentes para a atuação específica, devem adotar as medidas necessárias para o combate à "Situação de Emergência", em conjunto com os órgãos municipais. Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação, produzindo efeitos a partir de 23 de abril de 2014.          Palácio do Campo das Princesas, Recife, 22 de abril do ano de 2014, 198º da Revolução Republicana Constitucionalista e 192º da Independência do Brasil.      JOÃO SOARES LYRA NETO  Governador do Estado      LUCIANO VASQUEZ MENDEZ  THIAGO ARRAES DE ALENCAR NORÕES     <table> <tbody> <tr> <td>  MUNICÍPIOS  </td> </tr> <tr> <td> 01.   Afogados da Ingazeira  </td> <td> 20. Ibimirim </td> <td> 39. Santa   Cruz  </td> </tr> <tr> <td> 02. Afrânio </td> <td> 21.   Iguaracy  </td> <td> 40. Santa   Cruz da Baixa Verde  </td> </tr> <tr> <td> 03.   Araripina  </td> <td> 22. Inajá </td> <td> 41. Santa   Maria da Boa Vista  </td> </tr> <tr> <td> 04.   Arcoverde  </td> <td> 23.   Ingazeira  </td> <td> 42. Santa   Terezinha  </td> </tr> <tr> <td> 05. Belém   do São Francisco  </td> <td> 24. Ipubi </td> <td> 43. São   José do Belmonte  </td> </tr> <tr> <td> 06. Betânia </td> <td> 25.   Itacuruba  </td> <td> 44. São   José do Egito  </td> </tr> <tr> <td> 07. Bodocó </td> <td> 26.   Itapetim  </td> <td> 45. Serrita </td> </tr> <tr> <td> 08.   Brejinho  </td> <td> 27. Jatobá </td> <td> 46.   Sertânia  </td> </tr> <tr> <td> 09. Cabrobó </td> <td> 28. Lagoa   Grande  </td> <td> 47. Solidão </td> </tr> <tr> <td> 10. Calumbi </td> <td> 29. Manari </td> <td> 48. Tabira </td> </tr> <tr> <td> 11.   Carnaíba  </td> <td> 30.   Mirandiba  </td> <td> 49.   Tacaratu  </td> </tr> <tr> <td> 12.   Carnaubeira da Penha  </td> <td> 31.   Moreilândia  </td> <td> 50. Terra   Nova  </td> </tr> <tr> <td> 13. Cedro </td> <td> 32. Orocó </td> <td> 51.   Trindade  </td> </tr> <tr> <td> 14.   Custódia  </td> <td> 33.   Ouricuri  </td> <td> 52. Triunfo </td> </tr> <tr> <td> 15.   Dormentes  </td> <td> 34.   Parnamirim  </td> <td> 53.   Tuparetama  </td> </tr> <tr> <td> 16. Exu </td> <td> 35.   Petrolândia  </td> <td> 54.   Verdejante  </td> </tr> <tr> <td> 17. Flores </td> <td> 36.   Petrolina  </td> <td>   </td> </tr> <tr> <td> 18.   Floresta  </td> <td> 37. Quixaba </td> <td>   </td> </tr> <tr> <td> 19. Granito </td> <td> 38.   Salgueiro  </td> <td>   </td> </tr> </tbody> </table>