DECRETO Nº 40.418, DE 25 DE FEVEREIRO DE 2014        (Vide errata no final do texto) Abre ao Orçamento Fiscal do Estado, relativo ao exercício de 2014, crédito suplementar no valor de R$ 639.940,00 em favor da Secretaria da Fazenda. O GOVERNADOR DO ESTADO, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo inciso IV do art. 37 da Constituição Estadual, tendo em vista o disposto no inciso IV do art. 10 da Lei nº 15.202, de 17 de dezembro de 2013, e considerando a necessidade de reforçar dotação orçamentária insuficiente para atender despesas com a operacionalização do Órgão, não implicando acréscimo ao Orçamento vigente, uma vez que os recursos serão deduzidos de dotação disponível, DECRETA: Art. 1º Fica aberto ao Orçamento Fiscal do Estado, relativo ao exercício de 2014, em favor da SECRETARIA DA FAZENDA, crédito suplementar no valor de R$ 639.940,00     (seiscentos e trinta e nove mil reais, novecentos e quarenta reais), destinado ao reforço da dotação orçamentária especificada no Anexo I. Art. 2º Os recursos necessários ao atendimento das despesas de que trata o art. 1º são os provenientes de anulação da dotação orçamentária especificada no Anexo II. Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação, retroagindo seus efeitos a 2 de janeiro de 2014.         Palácio do Campo das Princesas, Recife, 25 de fevereiro do ano de 2014, 197º da Revolução Republicana Constitucionalista e 192º da Independência do Brasil.      EDUARDO HENRIQUE ACCIOLY CAMPOS  Governador do Estado    PAULO HENRIQUE SARAIVA CÂMARA  FRANCISCO TADEU BARBOSA DE ALENCAR  FREDERICO DA COSTA AMÂNCIO     ERRATA     No art. 3º do Decreto nº 40.418, de 25 de fevereiro de 2014, queabre ao Orçamento Fiscal do Estado, relativo ao exercício de 2014, crédito suplementar no valor de R$ 639.940,00 em favor da Secretaria da Fazenda:       ONDE SE LÊ:        "Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação, retroagindo seus efeitos a 2 de janeiro de 2014."      LEIA-SE:     "Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação, retroagindo seus efeitos a 1º de janeiro de 2014."         (ERRATA PUBLICADA NO DIÁRIO OFICIAL DE 27 DE FEVEREIRO DE 2014)